發展局表示 未來1年無限供應房屋

【星島日報報道】政府連年增加住屋供應，效果進一步顯現；據運房局最新數據，未來三至四年，一手私樓預計將有九萬八千伙供應，按季增加二千伙，再創紀錄新高。上季私樓動工量可建約六千伙，較首季急增一點四倍，促使全年建屋達標再「邁進一步」。發展局局長黃偉綸指，政府增加未來土地供應量刻不容緩，並歡迎持份者提出意見，形容即使是天馬行空的建議亦會聆聽。

未來私樓潛在供應持續上升，運房局昨公布第二季的《私人住宅一手市場供應》數據，顯示未來三至四年，一手私樓供應達九萬八千伙，為局方自○四年有紀錄以來新高，連升兩季，按季增加二千伙。以最新數字估算，意味着未來數年，平均每年有逾二萬四千伙新供應，高於政府每年供應目標。

據運房局數字顯示，該批潛在供應當中，約八千伙為已落成但仍未售出單位，六萬一千伙為興建中但未售出單位，上述兩項目數據與首季相同。而唯一增加供應的類別，為已批出土地並可隨時動工的項目，涉及約二萬九千伙，屬該類別有紀錄以來新高。

局方發言人解釋，按季增加主因在於多幅中、大型住宅地，相繼轉為熟地；同時預計未來數月將有十六幅住宅用地轉為熟地，可額外提供約一萬一千一百伙供應，強調政府將繼續以多管齊下的方式增加短、中、長期房屋土地供應，以回應市民的住屋需要，並確保私人住宅市場健康平穩發展 。

發展局局長黃偉綸昨日回應指，政府正密鑼緊鼓籌組專家小組，研究覓地建屋，預計最遲在九月召開首次會議，強調「現時的情況是嚴峻的，刻不容緩的」，而專責小組的成立，並不等於政府目前正在推行的種種提供土地的工作會暫緩或停止，例如東涌新市鎮擴展、古洞北／粉嶺北新發展區和洪水橋新發展區，以至長遠在中部水域發展東大嶼都會。

特首林鄭月娥曾經提到，專家小組會以行會成員為主，黃偉綸稱小組人選未確定，但會邀請規劃和建築界專業人士等參與，主席由非官方人員出任。他說，如果專家小組提出一些建議實際可行，又在社會上得到基本支持，政府「會即時去做」。

對於港大有學者日前建議政府可考慮填平船灣淡水湖建屋，黃偉綸說，政府歡迎各方持份者提出有助解決土地供應不足的建議，「即使是天馬行空的建議」，政府亦會聆聽，以及稍後交由專家小組討論。不過，中大地理與資源管理學系客座教授林超英認為，水的重要性高於一切，並強調輸港東江水不會即時進入本港食水供應系統，需暫存淡水湖。

對於供應量創高，業內人士紛表示歡迎，會德豐地產常務董事黃光耀表示，隨着供應量大增，可滿足市場需求，料有助穩定樓價，不會大上大落。現時本港經濟穩定，股市造好，加上就業率穩定，有助帶動用家及投資者入市；而近年政府加辣後，供應量流向新盤，在需求不斷上升的情況下，增加供應只會帶來樓市平穩，而不會出現競爭過大。

此外，數據又顯示，去季私樓施工量為六千伙，較首季的二千五百伙，按季增三千五百伙，增幅達一點四倍，令上半年累計八千五百伙，但較去年同期的一萬六千二百伙，減少七千七百伙，減幅約四成八。而去季私樓落成量為四千四百伙，與首季相同，累計上半年落成量為八千八百伙，較去年同期的七千四百伙，增加一千四百伙，增幅約近兩成。

睇都哂氣

無樓人士發達啦依鋪🤔

On"99

係，要準備了

支爆

All in

上年提出最嚴厲的打公屋富戶推行未？

打左好多了

睇過

政府出招=樓價爆升

供應比支那狗？

講啦

二萬九千伙

幾多係開放式單位，一個房都無既
幾多係一個房既單位？
幾多係二個房既單位？

市區重建蚊型地盤可以一層間6個單位，無病下話

一手劏房

而家咁嘅樓價，都係開放式單位多
400幾尺以上年青人邊有咁多錢買，咪又益大陸佬同收租佬
唔係想幫政府，但係而家年青人想搬出黎住，1個人住300幾尺開放式住住先，有錢先換大D

同10幾年前吹奏「八萬五建屋」無分別

點同，以前係起比窮人住

依家買親都有錢，用黎放租

你唔限買講咩都無用

如果價錢合理又真係唔介意 問題係二百幾呎既樓照樣賣四球

應該唔會4球掛
不過1萬蚊尺應該走唔甩，如果係市區都可以接受嘅

自由市場玩限買啲有錢佬同你死過

邊有咁平呀